<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet
      title="Installation d&apos;ADBasic [Mac OS X]">
   <intro>
      <description>
         <b>Bienvenue dans le guide d&apos;installation d&apos;ADBasic sous Mac OS X</b>
			<br/><br/>
			Afin d&apos;utiliser les systèmes vendu par la société JAGER Gmbh,
			tels que les ADwin Pro ou Gold, il vous faut installer le logiciel
			ADBasic. Ce logiciel permet de créer et compiler les programmes utilisables par
			ces systèmes et apporte également un pilote pour dialoguer avec eux.
			Ce logiciel est fournit par la même société et peut être téléchargé à
			partir de leur site internet (http://www.adwin.de).
			Mais son installation dépend du système sur lequel vous souhaitez
			utiliser DOCoMETRe. Ce guide vous aidera à installer ADBasic sur
			Mac OS X.
      </description>
   </intro>
   <item
   		 skip="false"
         title="Présentation du problème">
         <description>
         Le logiciel ADBasic n'est pas multliplateforme : il est uniquement écrit pour être
         exécuté sur Windows et ne peut donc pas fonctionner tel quel sur Mac OS ou Linux. Il existe 
         néanmoins la possibilité d'exécuter des applications Windows sur Mac ou Linux en utilisant
         <b>Wine</b>. Quelques prérequis sont nécessaires avant de pouvoir installer <b>Wine</b>.
         Pour plus d'information sur le logiciel <b>Wine</b>, vous pouvez cliquer sur le bouton ci-dessous.
         </description>
          <command
               required="false"
               serialization="Docometre.cheatsheet.OpenURLHandler(Docometre.cheatsheet.OpenURLHandler.Value=https://www.winehq.org)"/>
   
   </item>
   <item
   		 skip="false"
         title="Prérequis avant d'installer Wine">
         <description>
         Sur Mac OS X, le logiciel <b>Wine</b> nécessite <b>XQuartz</b> et <b>Gatekeeper</b> ne doit pas être actif durant son installation.
         Pour désactiver  <b>Gatekeeper</b>, vous devez lancer la commande suivante dans un terminal :
         <br/><br/>
         <b>sudo spctl --master-disable</b>
         <br/><br/>
         Une fois l'installation de <b>Wine</b> terminée, vous pourrez revenir à la configuration initiale en réactivant <b>Gatekeeper</b> :
         <br/><br/>
         <b>sudo spctl --master-enable</b>
         <br/><br/>
         
         Pour installer <b>XQuartz</b> cliquez sur le bouton ci-dessous puis téléchargez et installer le fichier <b>dmg</b> associé.
         
         </description>
         <command
               required="false"
               serialization="Docometre.cheatsheet.OpenURLHandler(Docometre.cheatsheet.OpenURLHandler.Value=https://www.xquartz.org)"/>
   </item>
   <item
         title="Installation de Wine">
      <description>
         Maintenant que <b>Gatekeeper</b> est désactivé et que <b>XQuartz</b> est installé, vous pouvez installer <b>Wine</b> en cliquant sur le
         bouton ci-dessous afin de télécharger et installer le fichier <b>pkg</b> associé. Choisissez  de préférence la version <b>""Wine Stable"</b>.
      </description>
            <command
               required="false"
               serialization="Docometre.cheatsheet.OpenURLHandler(Docometre.cheatsheet.OpenURLHandler.Value=https://dl.winehq.org/wine-builds/macosx/download.html)"/>
   </item>
    <item
         title="Installation de ADBasic">
      <description>
         Vous pouvez maintenant installer ADBasic en suivant le tutoriel pour Windows.
      </description>
            <command
               required="false"
               serialization="Docometre.cheatsheet.OpenURLHandler(Docometre.cheatsheet.OpenURLHandler.Value=cheatsheet:Docometre.ADBasicInstallWindowsCheatSheet)"/>
   </item>
</cheatsheet>
